\section{Hugo Ferreira}

\subsection{SWOT}

\textbf{Forças}

\begin{itemize}
	\item Bom sentido de humor;
	\item Capacidade de adaptação a novas realidades;
	\item Boa capacidade de motivação;
	\item Incentivador de bons ambientes de grupo;
	\item Experiência profissional;
	\item Liderança;
	\item Participação na iniciativa \gls{CDIO}.
\end{itemize}

\textbf{Fraquezas}

\begin{itemize}
	\item Dificuldade em me exprimir na língua inglesa;
	\item Dificuldade em focar-me na realização de tarefas;
	\item Procrastinação;
	\item Pouco foco em planeamento do dia a dia;
	\item Falta de atividade no GitHub.
\end{itemize}

\textbf{Oportunidades}

\begin{itemize}
	\item Elevada procura de profissionais da área \gls{TI}.
	\item Personalidade que vai de encontro às soft skills procuradas no mercado nacional;
	\item Formação num setor visto como um setor de futuro;
	\item Procura por profissionais de cibersegurança tem crescido.
\end{itemize}

\textbf{Ameaças}

\begin{itemize}
	\item Necessidade de se atualizar continuamente;
	\item Salários baixos comparativamente com outras localizações;
	\item Mercado nacional das \gls{TI} bastante atrasado.
\end{itemize}

\subsection{Plano de Ação}

Depois de realizada a análise \gls{SWOT}, elaborei uma lista de objetivos para ajudar na realização do plano de ação:

\begin{itemize}
	\item Curso e, posteriormente certificação, de inglês;
	\item Certificação \gls{CCNA};
	\item Certificação \gls{CISSP};
	\item Realizar o Mestrado de Segurança Informática na \gls{FCUP};
	\item Trabalhar pelo menos um ano, numa empresa pertencente a um centro tecnológico.
	\item Reforçar o currículo com a realização de projetos mais complexos, e experiências recentes na área de informática.
\end{itemize}

\subsection{Operacionalização}

Até ao momento foi realizada a melhoria ao currículo do aluno, possível de observar no anexo C, posteriormente foi realizada uma investigação sobre condições e locais onde é possível realizar as certificações referidas anteriormente no plano de ação.
O aluno encontra-se neste momento a realizar um esforço para terminar a Licenciatura que frequenta em Julho, podendo assim candidatar-se ao Mestrado em Segurança Informática na \gls{FCUP}.